【貿易戰】中國東北大旱 中國大豆、粟米料減產

中美貿易戰焦點之一是大豆，中國輿論早前稱，沒有美國大豆也不要緊，貿易戰傷害的只會是美國農民。不過，最新消息顯示，中國今年大豆將會減產，情況並不樂觀。

春季乾旱少雨 影響粟米生長

今年北半球出現反常的炎熱天氣，影響農作物生長。《證券時報》報道，由於中國東北出現罕見高溫，大豆、粟米遭遇嚴重考驗。報道引述吉林雲天化農業經理孫雲廷表示：「春季乾旱少雨，導致粟米播種、出苗及生長受到較大影響，又遇上高溫缺雨，今年東北粟米減產已成定局。」

預計今年大豆減產5億斤或1.71%

與此同時，據中華糧網初步預計，「如果後期天氣正常」，預計今年內地大豆產量約288億斤，按年減少5億斤或1.71%。

《證券時報》記者在8月初到遼寧瀋陽採訪，發現不少粟米田嚴重乾旱，粟米杆矮小發黃，沒有結棒。當地農民表示，這些粟米基本上沒有收成了。

當地晚上溫度高達25度，對粟米生長而言極度不利。

粟米重點種植區農民 料收成少三成

至於吉林公主嶺是世界三大黃金粟米帶之一，情況較其他地區好，但今年當地亦要面對減產，有家庭農場負責人估計，今年底收成會減少兩成至三成。

極端天氣不利農業，7月底黑龍江發生大暴雨，引發洪災，同樣不利粟米生產。

成本高企 今年大豆種植面積減200萬畝

至於大豆方面，《證券時報》訪問的農民種植大豆的意願不高，因為2017年國產大豆種植收益明顯低過其他糧食，且銷售不便，因此今年就算政府增加補貼，金額更超過了粟米，但種植大豆的面積亦按年減少。

有農民表示，大豆防蟲等落藥成本較高，沒有期貨或政府補貼的話，「肯定不願意種」。

中華糧網預計，今年中國大豆播種面積約1.15億畝，按年減少200萬畝，減幅為1.7%。

又亮劍

貿易戰雪上加霜！中國東北玉米、大豆遇大規模乾旱

〔財經頻道／綜合報導〕中國在7月初對美國大豆加徵25%關稅，但近期不僅傳出為了填補大豆缺口，中國仍進口美國大豆，中國重要的「糧倉」東北地區，竟傳出因為遭逢高溫乾旱，包含玉米、大豆等重要糧食作物都將因此減產。

中國《證券時報》引述中國糧油市場中心7月報告，由於今年東北地區發生嚴重春旱，6月後又發生大風、冰雹以及局部地區的蟲害，今年玉米產量下滑已成定局。根據報導記者在8月初到中國東北進行的調查，發現當地正遭遇罕見高溫，正進入關鍵的「灌溉期」的玉米，也因此遭愈嚴重考驗，不僅矮小發黃也無法結果。

據報導，如瀋陽地區夜晚出現了25度高溫，對玉米生長極為不力。而有著「世界三大黃金玉米帶」的吉林地區，當地農民透露，目前玉米生長情況雖好，但因為今年直到5月才開始下雨，錯過了最好的發芽期，預估今年將減產2到3成。

雖然中國官方持續對東北三省實施玉米和大豆的補貼政策，而且對大豆的補貼力道要比玉米更大。但據記者實地走訪東北地區發現，東北農民對於種植大豆的意願不高，因為2017年大豆種植收益，明顯低於其他糧食，而且大豆銷售不易，今年政策實施的時間點也較晚，因此大豆種植面積將小幅下滑。

根據中華糧網預估，今年中國大豆播種面積較去年減少200萬畝，減幅1.7％；如果未來天氣正常，玉器今年大豆產量將減少5億斤，減幅1.71％。

除了玉米和大豆外，中國小麥減產情況更加嚴重。中國國家糧食和物資儲備局下收統計數據顯示，截至7月5日，主要產區的小麥累計收購2459.4萬噸，比去年同期减少33%。

俾天收

天災人禍

失收變減產 又贏

會唔會又3年困難時期

D農作物受外國勢力梳擺

係咪南韓d SHAAD

人有多大膽 地有多大產

天滅中共 全球聯合反共熱潮

吹乜鳩大旱呀, 以前唔夠數吹大咗可以入返D美國豆頂數, 今年買唔到先話大旱啫

得架啦買返美國豆啦

崇禎

太早啦

10月先黎啦, 連油氣都唔買

支那北饑寒交迫

白事當紅事做

全國一齊報假數 大躍進ver.2018

本來糧倉都仲有一兩成係食得既
又唔撚理自己咩料，屎忽痕玩檢查
依家就一把火燒晒，屎都無得食

天滅支共